<begin>
<id>
00114030
</id>
<q>
The format identifier '%i' is also used for _____ data type?
</q>
<code>
</code>
<opt>char</opt>
<opt>int</opt>
<opt>float</opt>
<opt>double</opt>
<ans>int</ans>
</end>

<begin>
<id>
00214030
</id>
<q>
Which of the following is a User-defined data type?
</q>
<code>
</code>
<opt>typedef int Boolean;</opt>
<opt>typedef enum {Mon, Tue, Wed, Thu, Fri} Workdays;</opt>
<opt>struct {char name[10], int age};</opt>
<opt>All of these</opt>
<ans>All of these</ans>
</end>

<begin>
<id>
00314030
</id>
<q>
What is the size of an int data type?
</q>
<code>
</code>
<opt>8 Bytes</opt>
<opt>4 Bytes</opt>
<opt>Cannot be determined</opt>
<opt>Depends on the system/compiler</opt>
<ans>Depends on the system/compiler</ans>
</end>

<begin>
<id>
00414030
</id>
<q>
What is the output of the following code?
</q>
<code>
#include<stdio.h>

int main()
{
	char chr;
	chr = 128;
	printf("%d\n", chr);
	return 0;
}
</code>
<opt>128</opt>
<opt>-128</opt>
<opt>Depends on the compiler</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>-128</ans>
</end>

<begin>
<id>
00314030
</id>
<q>
What is the size of an int data type?
</q>
<code>
</code>
<opt>8 Bytes</opt>
<opt>4 Bytes</opt>
<opt>Cannot be determined</opt>
<opt>Depends on the system/compiler</opt>
<ans>Depends on the system/compiler</ans>
</end>

<begin>
<id>
00414030
</id>
<q>
Which is correct with respect to size of the datatypes?
</q>
<code>
</code>
<opt>char > int > float</opt>
<opt>int > char > float</opt>
<opt>char < int < double</opt>
<opt>double > char > int</opt>
<ans>char < int < double</ans>
</end>

<begin>
<id>
00514030
</id>
<q>
Which of the datatypes have size that is variable?
</q>
<code>
</code>
<opt>int</opt>
<opt>float</opt>
<opt>struct</opt>
<opt>double</opt>
<ans>struct</ans>
</end>

<begin>
<id>
00614030
</id>
<q>
What will be the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
	extern int num;
	num = 5;
	printf("%d", num);
	return 0;
}
</code>
<opt>Compilation Error</opt>
<opt>Linker Error</opt>
<opt>Runtime Error</opt>
<opt>5</opt>
<ans>Linker Error</ans>
</end>

<begin>
<id>
00714030
</id>
<q>
What will be the output of the following C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
	float a = 5.0;
	printf ("Result is = %d ", (24 / 5) * a);
	return 0;
}
</code>
<opt>Runtime Error</opt>
<opt>20.000000</opt>
<opt>20</opt>
<opt>0</opt>
<ans>0</ans>
</end>

<begin>
<id>
00814030
</id>
<q>
What will be the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
	char num = 127;
	num = num + 1;
	printf("%d", num);
	return 0;
}
</code>
<opt>garbage value</opt>
<opt>128</opt>
<opt>-128</opt>
<opt>1</opt>
<ans>-128</ans>
</end>

<begin>
<id>
00914030
</id>
<q>
Predict the output of the code.
</q>
<code>
#include <stdio.h>
int main()
{
   float c = 5.0;
   printf ("Temperature in Fahrenheit is %.2f", (9/5)*c + 32);
   return 0;
}
</code>
<opt>Temperature in Fahrenheit is 41.00</opt>
<opt>Temperature in Fahrenheit is 37.00</opt>
<opt>Temperature in Fahrenheit is 37</opt>
<opt>Temperature in Fahrenheit is 41</opt>
<ans>Temperature in Fahrenheit is 37.00</ans>
</end>

<begin>
<id>
01014030
</id>
<q>
Predict the output of the code.
</q>
<code>
#include <stdio.h>
int main()
{
    char a = 012;
 
    printf("%d", a);
    return 0;
}
</code>
<opt>Compiler Error</opt>
<opt>12</opt>
<opt>10</opt>
<opt>Empty</opt>
<ans>10</ans>
</end>

<begin>
<id>
01114030
</id>
<q>
Which of the following is not a valid declaration in C?
</q>
<code>
</code>
<opt>signed short x</opt>
<opt>short x</opt>
<opt>short int x</opt>
<opt>All are valid</opt>
<ans></ans>
</end>

<begin>
<id>
01214030
</id>
<q>
1. Array is ______ datatype in C Programming language.
</q>
<code>
</code>
<opt>Basic Data type</opt>
<opt>Primitive Data type</opt>
<opt>Derived Data type</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>Derived Data type</ans>
</end>

<begin>
<id>
01314030
</id>
<q>
 If you do not specify a storage class for a Variable?
</q>
<code>
</code>
<opt>You get a compiler warning</opt>
<opt>Output is null always</opt>
<opt>You get compiler error</opt>
<opt>None of the these</opt>
<ans>None of the these</ans>
</end>

<begin>
<id>
01414030
</id>
<q>
What is the output of this program?
</q>
<code>
#include <stdio.h>
int main() 
{
  int x = 10;
  float x = 10.0;
  printf("%d",x);
  return 0;
}
</code>
<opt>10</opt>
<opt>10.000000</opt>
<opt>Garbage value</opt>
<opt>Compilation Error</opt>
<ans>Compilation Error</ans>
</end>

<begin>
<id>
01514030
</id>
<q>
Which of the following is true for variable names in C?
</q>
<code>
</code>
<opt>Variable can be of any length</opt>
<opt>Reserved Word can be used as variable name</opt>
<opt>They can contain alphanumeric characters as well as special characters</opt>
<opt>Variable names cannot start with a digit</opt>
<ans>Variable names cannot start with a digit</ans>
</end>

<begin>
<id>
01514030
</id>
<q>
Predict the Output of the following program.
</q>
<code>
#include <stdio.h>
int main()
{
    if (sizeof(int) > -1)
        printf("Yes");
    else
        printf("No");
    return 0;
}
</code>
<opt>Yes</opt>
<opt>No</opt>
<opt>Compiler Error</opt>
<opt>Runtime Error</opt>
<ans>No</ans>
</end>










