<begin>
<id>
06614030
</id>
<q>
What would be the output of the following program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
	extern int i;
	i = 20;
	printf("%d", sizeof(i));
}
</code>
<opt>2</opt>
<opt>4</opt>
<opt>Would vary from compiler to compiler</opt>
<opt>Error,i is undefined</opt>
<ans>Error,i is undefined</ans>
</end>

<begin>
<id>
06714030
</id>
<q>
Which of the following statements should be used to obtain a remainder after dividing 3.14 by 2.1 ?
</q>
<code>
</code>
<opt>rem=3.14%2.1;</opt>
<opt>rem=modf(3.14,2.1);</opt>
<opt>Remainder cannot be obtain in floating point division.</opt>
<opt>rem=fmod(3.14,2.1);</opt>
<ans>rem=fmod(3.14,2.1);</ans>
</end>

<begin>
<id>
06814030
</id>
<q>
Which of the following special symbol allowed in a variable name?
</q>
<code>
</code>
<opt>* (asterisk)</opt>
<opt>| (pipeline)</opt>
<opt>- (hyphen)</opt>
<opt>_ (underscore)</opt>
<ans>_ (underscore)</ans>
</end>

<begin>
<id>
06914030
</id>
<q>
By default a real number is treated as a-
</q>
<code>
</code>
<opt>int</opt>
<opt>double</opt>
<opt>float</opt>
<opt>long double</opt>
<ans>double</ans>
</end>


<begin>
<id>
07014030
</id>
<q>
Is the following statement a declaration or definition?
</q>
<code>
extern int i;
</code>
<opt>Declaration</opt>
<opt>Definition</opt>
<opt>Both</opt>
<opt>Error</opt>
<ans>Declaration</ans>
</end>


<begin>
<id>
07104030
</id>
<q>
In the following program where is the variable a getting defined and where it is getting declared?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
    extern int a;
    printf("%d\n", a);
    return 0;
}
int a=20;
</code>
<opt>int a = 20 is declaration, extern int a is the definition</opt>
<opt>int a = 20 is definition, a is not defined</opt>
<opt>extern int a is declaration, int a = 20 is the definition </opt>
<opt>Both a and c</opt>
<ans>extern int a is declaration, int a = 20 is the definition </ans>
</end>

<begin>
<id>
07214030
</id>
<q>
What is the output of the program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
    int x = 10, y = 20, z = 5, i;
    i = x < y < z;
    printf("%d\n", i);
    return 0;
}
</code>
<opt>10</opt>
<opt>0</opt>
<opt>20</opt>
<opt>1</opt>
<ans>1</ans>
</end>

<begin>
<id>
07314030
</id>
<q>
How would you round off a value from 1.66 to 2.0?
</q>
<code>
</code>
<opt>floor(1.66)</opt>
<opt>ceil(2.0)</opt>
<opt>ceil(1.66)</opt>
<opt>roundup(1.66)</opt>
<ans>ceil(1.66)</ans>
</end>

<begin>
<id>
07414030
</id>
<q>
In which header file is the NULL macro defined?
</q>
<code>
</code>
<opt>stdio.h</opt>
<opt>math.h</opt>
<opt>stddef.h</opt>
<opt>stdio.h and stddef.h</opt>
<ans>stdio.h and stddef.h</ans>
</end>

<begin>
<id>
07514030
</id>
<q>
What is the output of the following C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
      
   int a, b, c, d, e;  
   a=b=c=d=e=10;   
   printf("%d \n",a);
   printf("%d \n",b);
   printf("%d \n",c);
   printf("%d \n",d);
   printf("%d \n",e);
}
</code>
<opt>10</opt>
<opt>10 
10 
10</opt>
<opt>10 
10 
10 
10</opt>
<opt>10 
10 
10 
10 
10</opt>
<ans>10 
10 
10 
10 
10</ans>
</end>

<begin>
<id>
07614030
</id>
<q>
When we mention the prototype of a function?
</q>
<code>
</code>
<opt>Declaring</opt>
<opt>Prototyping</opt>
<opt>Calling</opt>
<opt>Declaring</opt>
<ans>Declaring</ans>
</end>

<begin>
<id>
07714030
</id>
<q>
What would be the output of the following program? 
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void) 
{ 
char str[] = "Part-time musicians are semiconductors";
int a=11; 
printf (a > 10 ? "%50s" : "%s", str) ; 
)
</code>
<opt>            Part-time musicians are semiconductors</opt>
<opt>Part-time musicians are semiconductor</opt>
<opt>Error</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans></ans>
</end>

<begin>
<id>
07814030
</id>
<q>
What would be the output of the following program? 
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
  static int a[20] ; 
  int i=1; 
  a[i] = i++; 
  printt ("\n%d %d %d", a[0], a[1], i);
}
</code>
<opt>0 0 0</opt>
<opt>0 0 1</opt>
<opt>0 0 2</opt>
<opt>0 1 2</opt>
<ans>0 0 2</ans>
</end>

<begin>
<id>
07914030
</id>
<q>
What is the default C Storage Class for a variable?
</q>
<code>
</code>
<opt>register</opt>
<opt>extern</opt>
<opt>static</opt>
<opt>auto</opt>
<ans>auto</ans>
</end>

<begin>
<id>
08014030
</id>
<q>
What is the difference between Declaration and Definition?
</q>
<code>
</code>
<opt>Declaration does allocate memory for a variable. 
Definition does allocate memory for a variable.</opt>
<opt>Declaration does allocate memory for a variable. 
Definition does not allocate memory for a variable.</opt>
<opt>Declaration does not allocate memory for a variable. 
Definition does allocate memory for a variable.</opt>
<opt>Declaration does not allocate memory for a variable. 
Definition does not allocate memory for a variable.</opt>
<ans>Declaration does not allocate memory for a variable. 
Definition does allocate memory for a variable.</ans>
</end>






