<begin>
<id>
13014030
</id>
<q>
What is the default return-type of getchar()?
</q>
<code>
</code>
<opt>char*</opt>
<opt>char</opt>
<opt>int</opt>
<opt>Reading character doesn't require a return-type</opt>
<ans>int</ans>
</end>

<begin>
<id>
13114030
</id>
<q>
What will be the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
	char str[25];
	printf(" %d ",printf("c-master"));
	return 0;
}
</code>
<opt>c-master 9</opt>
<opt>c-master 10</opt>
<opt>9 c-master</opt>
<opt>10 c-master</opt>
<ans>c-master 10</ans>
</end>


<begin>
<id>
13214030
</id>
<q>
What will be the output of the C program neglecting user input?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
  int a, b;
  printf("%d",(scanf("%d %d",&a,&b)));  
  return 0;
}
</code>
<opt>1</opt>
<opt>Compilation error</opt>
<opt>2</opt>
<opt>None of the these</opt>
<ans>2</ans>
</end>

<begin>
<id>
13314030
</id>
<q>
What is the output of this program?
</q>
<code>
#include <stdio.h>
int main(void)
{
	printf("crazy! %d", a);
    return 0;
}
</code>
<opt>crazy! x</opt>
<opt>crazy! followed by a junk value</opt>
<opt>Compile time error</opt>
<opt>crazy!</opt>
<ans>Compile time error</ans>
</end>

<begin>
<id>
13414030
</id>
<q>
What will be the output of the C program?
</q>
<code>
#include <stdio.h>
# define scanf  "%s It's quiz time "
int main(void)
{
   printf(scanf,scanf);
   return 0;
}
</code>
<opt>Invalid syntax</opt>
<opt>%s It's quiz time %s It's quiz time</opt>
<opt>%s It's quiz time  It's quiz time</opt>
<opt>Run time error</opt>
<ans>%s It's quiz time  It's quiz time</ans>
</end>

<begin>
<id>
13514030
</id>
<q>
Which statement is true about the given code?
</q>
<code>
#include <stdio.h>
int main(void)
{
  printf("%d", main);
  return 0;
}
</code>
<opt>Compilation error</opt>
<opt>Gives Garbage value</opt>
<opt>Goes in infinite loop</opt>
<opt>Gives address of function main</opt>
<ans>Gives address of function main</ans>
</end>

<begin>
<id>
13614030
</id>
<q>
What is the output of this program?
</q>
<code>
#include <stdio.h>
int main(void)
{
    int x;
    x = 2, 3, 1;     
    printf("%d", x);
    return 0;
}
</code>
<opt>1</opt>
<opt>2</opt>
<opt>3</opt>
<opt>Garbage value</opt>
<ans>2</ans>
</end>

<begin>
<id>
13714030
</id>
<q>
What is the output of this C code?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
	int x = 10, y = 2;
    printf("%d\n", printf("%d %d ", x, y));
}
</code>
<opt>Compile time error</opt>
<opt>10 2 4</opt>
<opt>10 2 5</opt>
<opt>10 2 2</opt>
<ans>10 2 5</ans>
</end>

<begin>
<id>
13814030
</id>
<q>
What is the purpose of sprintf?
</q>
<code>
</code>
<opt>It writes the formatted data into a file</opt>
<opt>It prints the data into stdout</opt>
<opt>It writes the formatted data into a string</opt>
<opt>None of the mentioned</opt>
<ans>It writes the formatted data into a string</ans>
</end>

<begin>
<id>
13914030
</id>
<q>
Which header file includes a function for variable number of arguments?
</q>
<code>
</code>
<opt>both stdlib.h and stdarg.h</opt>
<opt>ctype.h</opt>
<opt>stdlib.h</opt>
<opt>stdarg.h</opt>
<ans>stdarg.h</ans>
</end>

<begin>
<id>
14014030
</id>
<q>
What is the output of the C program?
</q>
<code>
#include <stdio.h>
int main(void)
{
    char n[] = "PikachuDay";
    char s[13];
    sscanf(n, "%s", s);
    printf("%s\n", s);
    return 0;
} 
</code>
<opt>Pika</opt>
<opt>PikachuDay</opt>
<opt>Pikachu</opt>
<opt>Day</opt>
<ans>PikachuDay</ans>
</end>

<begin>
<id>
14114030
</id>
<q>
If the conversion characters of int d, i, o, u and x are preceded by h, it indicates?
</q>
<code>
</code>
<opt>A pointer to short</opt>
<opt>A pointer to int</opt>
<opt>A pointer to long</opt>
<opt>A pointer to char</opt>
<ans>A pointer to short</ans>
</end>

<begin>
<id>
14214030
</id>
<q>
The function fprintf is used in a program
</q>
<code>
</code>
<opt>In place of printf, since printf uses more memory</opt>
<opt>When output i to be printed on to a file</opt>
<opt>When too many printf calls have been alrady used in the program</opt>
<opt>All of the above</opt>
<ans>When output i to be printed on to a file</ans>
</end>

<begin>
<id>
14314030
</id>
<q>
What would be the output of the following program? 
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int x=40;

int main( ) 
{
   int x=20; 
   printf (â€œ\n%d", x); 
} 
</code>
<opt>40</opt>
<opt>20</opt>
<opt>40 20</opt>
<opt>Garbage value</opt>
<ans>20</ans>
</end>

<begin>
<id>
14414030
</id>
<q>
To print out a and b given below, which prinif() statement would you use? 
</q>
<code>
float a=3.14;
double b=3.14;
</code>
<opt>printf("%f %f",a,b);</opt>
<opt>printf("%Lf %f",a,b);</opt>
<opt>printf("%Lf %Lf",a,b);</opt>
<opt>printf("%f %Lf",a,b);</opt>
<ans>printf("%f %f",a,b);</ans>
</end>


<begin>
<id>
14514030
</id>
<q>
What would be the output of the following program? 
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
    printf("\n%%%%");
}
</code>
<opt>%</opt>
<opt>%%</opt>
<opt>%%%</opt>
<opt>%%%%</opt>
<ans>%%</ans>
</end>