<begin>
<id>
21114030
</id>
<q>
Choose correct C while loop syntax.
</q>
<code>
</code>
<opt>while(condition)
{
    //statements
}</opt>
<opt>{
    //statements
}while(condition)</opt>
<opt>while(condition);
{
    //statements
}</opt>
<opt>while()
{
    if(condition)
    {
        //statements
    }
}</opt>
<ans>while(condition)
{
    //statements
}</ans>
</end>

<begin>
<id>
21214030
</id>
<q>
What is the output of C Program?
</q>
<code>
int main(void)
{
    int a=5;
    
    while(a==5)    
    {
        printf("RABBIT");
        break;
    }

    return 0;
}
</code>
<opt>RABBIT</opt>
<opt>RABBIT is printed unlimited number of times</opt>
<opt>Compiler error</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>RABBIT</ans>
</end>

<begin>
<id>
21314030
</id>
<q>
What is the correct syntax of for loop in C?
</q>
<code>
</code>
<opt>for(initalization; condition; incrementoperation;)
{
   //statements
}</opt>
<opt>for(initalization; condition; incrementoperation)
{
   //statements
}</opt>
<opt>for(declaration; incrementoperation; condition)
{
   //statements
}</opt>
<opt>for(declaration; condition; incrementoperation)
{
   //statements
}</opt>
<ans>for(initalization; condition; incrementoperation)
{
   //statements
}</ans>
</end>

<begin>
<id>
21414030
</id>
<q>
What will be the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
   int i = 0;
   for (i)
   {
      printf("Hello");
   }
   return 0;
}
</code>
<opt>Hello</opt>
<opt>Prints Hello infinitely</opt>
<opt>No output</opt>
<opt>Compile-time error</opt>
<ans>Compile-time error</ans>
</end>

<begin>
<id>
21514030
</id>
<q>
What will be the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
   int i;
   for (i=0; i<3; i++);
   {
      printf("%d", i);
   }
   return 0;
}
</code>
<opt>0123</opt>
<opt>012</opt>
<opt>3</opt>
<opt>4</opt>
<ans>3</ans>
</end>

<begin>
<id>
21614030
</id>
<q>
Find the output of the given program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
   int i;
   for (;;)
   {
      printf("Know Program");
      break;
   }
   return 0;
}
</code>
<opt>Know Program is printed infinite times.</opt>
<opt>Compiled Successfully, No Output</opt>
<opt>Know Program</opt>
<opt>Compile-time error</opt>
<ans>Know Program</ans>
</end>

<begin>
<id>
21714030
</id>
<q>
What will be the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
   int i = 0;
   for (i=1.0; i<5.0; i++)
   {
      printf("%d", i);
   }
   return 0;
}
</code>
<opt>01234</opt>
<opt>1234</opt>
<opt>12345</opt>
<opt>Compile-time error</opt>
<ans>1234</ans>
</end>

<begin>
<id>
21814030
</id>
<q>
What is the output of the given C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
   int i = 0;
   for (i=1.3; i<5.5; i++)
   {
      printf("%d", i);
   }
   return 0;
}
</code>
<opt>0000</opt>
<opt>12345</opt>
<opt>1234</opt>
<opt>012345</opt>
<ans>12345</ans>
</end>

<begin>
<id>
21914030
</id>
<q>
Find the output of the given program.
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
   int i;
   for (printf("Hello "); printf("Know "); printf("Program "))
   {
      break;
   }
   return 0;
}
</code>
<opt>Hello</opt>
<opt>Hello Know</opt>
<opt>Hello Know Program</opt>
<opt>Compile-time error</opt>
<ans></ans>
</end>

<begin>
<id>
22004030
</id>
<q>
Which keyword can be used for coming out of recursion?
</q>
<code>
</code>
<opt>return</opt>
<opt>break</opt>
<opt>exit</opt>
<opt>Both A and B</opt>
<ans>return</ans>
</end>

<begin>
<id>
22104030
</id>
<q>
Which of the following is binary operator?
</q>
<code>
</code>
<opt>&&</opt>
<opt>||</opt>
<opt>Both A & B</opt>
<opt>!</opt>
<ans>!</ans>
</end>

<begin>
<id>
22214030
</id>
<q>
The continue statment cannot be used with ________
</q>
<code>
</code>
<opt>for</opt>
<opt>while</opt>
<opt>do while</opt>
<opt>switch</opt>
<ans>switch</ans>
</end>

<begin>
<id>
22304030
</id>
<q>
To perform a set of instructions repeatedly which of the following can be used?
</q>
<code>
</code>
<opt>while</opt>
<opt>if-else</opt>
<opt>for</opt>
<opt>Both A & C</opt>
<ans>Both A & C</ans>
</end>

<begin>
<id>
22414030
</id>
<q>
What is the output of the C program?
</q>
<code>
int main(void) 
{
int i = 1 ;
while( i<=2)
    printf("%d",i);
return 0;
}
</code>
<opt>Infinite loop</opt>
<opt>Garbage value</opt>
<opt>12</opt>
<opt>1</opt>
<ans>Infinite loop</ans>
</end>

<begin>
<id>
22514030
</id>
<q>
Which command is used to skip the rest of a loop and carry on from the top of the loop again?
</q>
<code>
</code>
<opt>break</opt>
<opt>exit</opt>
<opt>continue</opt>
<opt>resume</opt>
<ans>continue</ans>
</end>

<begin>
<id>
22614030
</id>
<q>
The type of the controlling expression of a switch statement cannot be of the type ________
</q>
<code>
</code>
<opt>char</opt>
<opt>short</opt>
<opt>int</opt>
<opt>float</opt>
<ans>float</ans>
</end>

<begin>
<id>
22714030
</id>
<q>
What output does the following program produce? 
</q>
<code>
int main(void) 
{
   int i=1; 
   while (i <= 128) 
   { 
     printf("%d ",i);  
     i *= 2;
   } 
}
</code>
<opt>1 2 4 8 16 32</opt>
<opt>1 2 4 8 16</opt>
<opt>1 2 4 8 16 32 64</opt>
<opt>1 2 4 8 16 32 64 128</opt>
<ans>1 2 4 8 16 32 64 128</ans>
</end>

<begin>
<id>
22814030
</id>
<q>
What output does the following program produce?
</q>
<code>
int main(void)
{
   int i=9384;
   do
   {
      printf("%d ",i);
      i/=10;    
   }while (i>0);
}
</code>
<opt>9384 9374 9364 9354</opt>
<opt>9384 938 93 9</opt>
<opt>9384 930 90 9</opt>
<opt>9384 935 90 9</opt>
<ans>9384 938 93 9</ans>
</end>

<begin>
<id>
22914030
</id>
<q>
What is the output of the following C program?
</q>
<code>
int main(void)
{
int i,j,count;
count=0;
for(i=0; i<5; i++);
{ 
   for(j=0;j<5;j++);
   {
       count++;
   }
}
printf("%d",count);
return 0;
}
</code>
<opt>5</opt>
<opt>4</opt>
<opt>0</opt>
<opt>1</opt>
<ans>1</ans>
</end>

<begin>
<id>
23014030
</id>
<q>
What is the output of the following C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main(void)
{
  int i;
  for(i=0; i<5; i++);
  {
    printf("Hiiiii");
  }

  return 0;
}
</code>
<opt>Compilation error</opt>
<opt>Hiiiii is printed once</opt>
<opt>Nothing is printed</opt>
<opt>Hiiiii is printed for 5 times</opt>
<ans>Hiiiii is printed once</ans>
</end>





