<begin>
<id>
27614030
</id>
<q>
Which are not looping structures?
</q>
<code>
</code>
<opt>For loop</opt>
<opt>While loop</opt>
<opt>Do...while loop</opt>
<opt>if...else</opt>
<ans>if...else</ans>
</end>

<begin>
<id>
27704030
</id>
<q>
Which keyword can be used for coming out of recursion?
</q>
<code>
</code>
<opt>break</opt>
<opt>return</opt>
<opt>exit</opt>
<opt>Both A & C</opt>
<ans>return</ans>
</end>

<begin>
<id>
27814060
</id>
<q>
What is the output of the following C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{

   int i = 0, j = 0;
   for (i = 0;i < 5; i++)
   {
      for (j = 0;j < 4; j++)
      {
           if (i > 1)
           break;
      }
   printf("Hi \n");
   }
}
</code>
<opt>Hi is printed 4 times</opt>
<opt>Hi is printed 6 times</opt>
<opt>Hi is printed 5 times</opt>
<opt>Hi is printed 7 times</opt>
<ans></ans>
</end>

<begin>
<id>
27914060
</id>
<q>
What is the output of the following C program?
</q>
<code>
int main()
{
	int i=5;
    switch(i)
    {
      case 3: printf("three");
      case 4: printf("four");
      case 5: printf("five");
      case 6: printf("six");break;
      case 7: printf("seven");
      default: printf("Hello");
    } 
}
</code>
<opt>threefourfive</opt>
<opt>fivesix</opt>
<opt>sevenHello</opt>
<opt>sixsevenHello</opt>
<ans>fivesix</ans>
</end>

<begin>
<id>
28014030
</id>
<q>
Continue statement-
</q>
<code>
</code>
<opt>Breaks loop and goes to next statement after loop</opt>
<opt>Starts from beginning of program</opt>
<opt>exits the program</opt>
<opt>does not break loop but starts new iteration</opt>
<ans>does not break loop but starts new iteration</ans>
</end>

<begin>
<id>
28114060
</id>
<q>
What is the output of the following C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{ 
    int i;
    for(i=1;i<=5;i++);
    printf("%d",i);
} 
</code>
<opt>12345</opt>
<opt>5</opt>
<opt>6</opt>
<opt>56</opt>
<ans>6</ans>
</end>

<begin>
<id>
28214030
</id>
<q>
Find the output of the C code.
</q>
<code>
int main()
{
   int i = 0;
   if(i == 0)
   {  
      printf("Hello");
      break;
   }
}
</code>
<opt>Hello</opt>
<opt>Compile time error</opt>
<opt>Hello is printed infinite times</opt>
<opt>Garbage value</opt>
<ans>Compile time error</ans>
</end>

<begin>
<id>
28314060
</id>
<q>
What is the output of the following C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
    if(-5)
     printf("a");
    else
     printf("c");
     printf("d");
    return 0;
}
</code>
<opt>cd</opt>
<opt>ad</opt>
<opt>a</opt>
<opt>c</opt>
<ans>ad</ans>
</end>

<begin>
<id>
28414060
</id>
<q>
Point out the error,if any,in the for loop.
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
    int i=1;
    for (;;)
    {
      printf("%d",i++);
      if(i>10)
      break;
    }
}
</code>
<opt>The condition in the for loop is a must.</opt>
<opt>The two semicolons should be dropped.</opt>
<opt>The for loop should be replaced by a while loop.</opt>
<opt>No error.</opt>
<ans>No error.</ans>
</end>

<begin>
<id>
28514060
</id>
<q>
Point out the error,if any,in the while loop. 
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
    int i=1;
    while ()
    {
      printf("%d",i++);
      if(i>10)
      break;
    }
}
</code>
<opt>There should be at least a semicolon in the while( ).</opt>
<opt>The while loop should be replaced by a for loop.</opt>
<opt>The condition in the while loop is a must.</opt>
<opt>No error</opt>
<ans>The condition in the while loop is a must.</ans>
</end>

<begin>
<id>
28614060
</id>
<q>
What is the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{

  printf("Before continue ");
  continue;
  printf("after continue\n");
}
</code>
<opt>Before continue after continue</opt>
<opt>Compile time error</opt>
<opt>Before continue</opt>
<opt>after continue</opt>
<ans>Compile time error</ans>
</end>

<begin>
<id>
28714060
</id>
<q>
What is the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
  if(-5)
  {
    printf("a");
    printf("b");
  }
  else
  {
    printf("c");
    printf("d");
  }
  return 0;
}
</code>
<opt>cd</opt>
<opt>ab</opt>
<opt>abd</opt>
<opt>Compile time error</opt>
<ans>ab</ans>
</end>

<begin>
<id>
28814060
</id>
<q>
What is the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
  if(-5);
  {
    printf("a");
    printf("b");
  }
  else
  {
    printf("c");
    printf("d");
  }
  return 0;
}
</code>
<opt>ab</opt>
<opt>cd</opt>
<opt>Compile time error</opt>
<opt>abd</opt>
<ans>Compile time error</ans>
</end>

<begin>
<id>
28914060
</id>
<q>
What is the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
  if(-5)
  {
    printf("a");
    printf("b");
  }
  else;
  {
    printf("c");
    printf("d");
  }
  return 0;
}
</code>
<opt>ab</opt>
<opt>abd</opt>
<opt>Compile time error</opt>
<opt>abcd</opt>
<ans>abcd</ans>
</end>

<begin>
<id>
29014060
</id>
<q>
What is the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
  if(sizeof('a')==sizeof("abc"))
    printf("a");
  else 
    printf("b");
  return 0;
}
</code>
<opt>error</opt>
<opt>b</opt>
<opt>ab</opt>
<opt>a</opt>
<ans>a</ans>
</end>

<begin>
<id>
29114060
</id>
<q>
What is the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
  int x=5;
  if (x>1)
    printf("Hello");
  if (x==5)
    printf("Hii");
  else 
    printf("No");  
  return 0;
}
</code>
<opt>Hello</opt>
<opt>Hii</opt>
<opt>HelloHii</opt>
<opt>No</opt>
<ans>HelloHii</ans>
</end>

<begin>
<id>
29214030
</id>
<q>
Choose a syntax for C Ternary Operator from the list.
</q>
<code>
</code>
<opt>condition : expression1 ? expression2</opt>
<opt>condition ? expression1 < expression2</opt>
<opt>condition ? expression1 : expression2</opt>
<opt>condition < expression1 ? expression2</opt>
<ans>condition ? expression1 : expression2</ans>
</end>

<begin>
<id>
29314030
</id>
<q>
What is the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
    int a=0;
    a = 5 < 2 ? 4 : 3;
    printf("%d",a);
    return 0;
}
</code>
<opt>4</opt>
<opt>3</opt>
<opt>0</opt>
<opt>Garbage value</opt>
<ans>3</ans>
</end>

