<begin>
<id>
34114030
</id>
<q>
What is a String in C Language?
</q>
<code>
</code>
<opt>String is a new Data Type in C</opt>
<opt>String is an array of Integers with 0 as the last element of array.</opt>
<opt>String is an array of Characters with null character as the first element of array</opt>
<opt>String is an array of Characters with null character as the last element of array.</opt>
<ans>String is an array of Characters with null character as the last element of array.</ans>
</end>

<begin>
<id>
34214030
</id>
<q>
What is the Format specifier used to print a String or Character array in C Printf or Scanf function?
</q>
<code>
</code>
<opt>%c</opt>
<opt>%p</opt>
<opt>%str</opt>
<opt>%s</opt>
<ans>%s</ans>
</end>

<begin>
<id>
34314030
</id>
<q>
What is the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
    char str[]={'g','l','o','b','e'};
    printf("%s",str);
    return 0;
}
</code>
<opt>g</opt>
<opt>globe</opt>
<opt>globe\0</opt>
<opt>None of them</opt>
<ans>None of them</ans>
</end>

<begin>
<id>
34414030
</id>
<q>
What is the output?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
    char str[]={'h','e','l','o','o','\0'};
    printf("%s",str);
    return 0;
}
</code>
<opt>hello</opt>
<opt>heloo</opt>
<opt>heloo\0</opt>
<opt>None of them</opt>
<ans>heloo</ans>
</end>

<begin>
<id>
34514030
</id>
<q>
What is the maximum length of a C String?
</q>
<code>
</code>
<opt>32 characters</opt>
<opt>64 characters</opt>
<opt>128 characters</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>None of these</ans>
</end>

<begin>
<id>
34614030
</id>
<q>
Which of the following function duplicates a string?
</q>
<code>
</code>
<opt>strstr</opt>
<opt>strcpy</opt>
<opt>strdup</opt>
<opt>strcat</opt>
<ans>strdup</ans>
</end>

<begin>
<id>
34714030
</id>
<q>
What will strcmp() function do?
</q>
<code>
</code>
<opt>undefined function</opt>
<opt>compares the first n characters of the object</opt>
<opt>compares the string</opt>
<opt>copies the string</opt>
<ans>compares the string</ans>
</end>

<begin>
<id>
34814030
</id>
<q>
A string constant in C is terminated by?
</q>
<code>
</code>
<opt>"\0"</opt>
<opt>'\0'</opt>
<opt>"0"</opt>
<opt>'0'</opt>
<ans>'\0'</ans>
</end>

<begin>
<id>
34914030
</id>
<q>
The library function used to find the last occurrence of a character in a string is-
</q>
<code>
</code>
<opt>laststr()</opt>
<opt>strnstr()</opt>
<opt>strrchr()</opt>
<opt>strchr()</opt>
<ans>strrchr()</ans>
</end>

<begin>
<id>
35014030
</id>
<q>
Which of the following function is used to find the first occurrence of a given string in another string?
</q>
<code>
</code>
<opt>firststr()</opt>
<opt>strchr()</opt>
<opt>strrchr()</opt>
<opt>strstr()</opt>
<ans>strchr()</ans>
</end>

<begin>
<id>
35114045
</id>
<q>
What is the output of the following C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
#include<string.h>
int main()
{
    char str1[20] = "Hello", str2[20] = " World";
    printf("%s\n", strcpy(str2, strcat(str1,str2)));
    return 0;
}
</code>
<opt>Hello</opt>
<opt>Hello World</opt>
<opt>HelloWorld</opt>
<opt>WorldHello</opt>
<ans>Hello World</ans>
</end>

<begin>
<id>
35214030
</id>
<q>
Which string function helps to find the length of the string?
</q>
<code>
</code>
<opt>stringLength()</opt>
<opt>strlen()</opt>
<opt>strmax()</opt>
<opt>strdup()</opt>
<ans>strlen()</ans>
</end>

<begin>
<id>
35314045
</id>
<q>
What is the output of the following C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>

int main()
{
    printf(5+"Good Morning\n");
    return 0;
}
</code>
<opt>Good Morning</opt>
<opt>Good</opt>
<opt>M</opt>
<opt>Morning</opt>
<ans>Morning</ans>
</end>

<begin>
<id>
35414030
</id>
<q>
What would be the output of the following program? 
</q>
<code>
int main()
{
    printf(5+"Fascimile");
}
</code>
<opt>Error</opt>
<opt>Fascimile</opt>
<opt>mile</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>mile</ans>
</end>

<begin>
<id>
35514060
</id>
<q>
What is the output of the following C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
    char str1[]="Hello";
    char str2[]="Hello";
    if (str1==str2)
    {
       printf("equal\n");
    }
    else
    {
      printf("unequal\n");
    }
    return 0;
}
</code>
<opt>unequal</opt>
<opt>equal</opt>
<opt>Error</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>unequal</ans>
</end>

<begin>
<id>
35614030
</id>
<q>
What is the output of the following C program?
</q>
<code>
int main()
{
    char str[7]="Strings";
    printf("%s",str);
}
</code>
<opt>Strings</opt>
<opt>Error</opt>
<opt>Cannot predict</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>Cannot predict</ans>
</end>

<begin>
<id>
35714030
</id>
<q>
Which of the following function sets first n characters of a string to a given character?
</q>
<code>
</code>
<opt>strinit()</opt>
<opt>strset()</opt>
<opt>strnset()</opt>
<opt>strcset()</opt>
<ans>strnset()</ans>
</end>

<begin>
<id>
35814030
</id>
<q>
If the two strings are identical, then strcmp() function returns-
</q>
<code>
</code>
<opt>0</opt>
<opt>1</opt>
<opt>-1</opt>
<opt>Yes</opt>
<ans>0</ans>
</end>

<begin>
<id>
35914030
</id>
<q>
How will you print \n on the screen?
</q>
<code>
</code>
<opt>printf("\n");</opt>
<opt>echo "\\n";</opt>
<opt>printf('\n');</opt>
<opt>printf("\\n");</opt>
<ans>printf("\\n");</ans>
</end>

<begin>
<id>
36014030
</id>
<q>
Which of the following function is more appropriate for reading in a multi-word string?
</q>
<code>
</code>
<opt>printf()</opt>
<opt>gets()</opt>
<opt>scanf()</opt>
<opt>puts()</opt>
<ans>gets()</ans>
</end>

<begin>
<id>
36114090
</id>
<q>
Which of the following function is correct that finds the length of a string?
</q>
<code>
</code>
<opt>int mystrlen(char *s)
{
    int length=0;
    while(*s!='\0')
    {    length++; s++; }
    return (length);
}</opt>
<opt>int mystrlen(char s)
{
    int length=0;
    while(*s!='\0')
        length++; s++;
    return (length);
}</opt>
<opt>int mystrlen(char *s)
{
    int length=0;
    while(*s!='\0')
        length++;
    return (length);
}</opt>
<opt>int mystrlen(char *s)
{
    int length=0;
    while(*s!='\0')
        s++;
    return (length);
}</opt>
<ans>int mystrlen(char *s)
{
    int length=0;
    while(*s!='\0')
    {    length++; s++; }
    return (length);
}</ans>
</end>

<begin>
<id>
36214060
</id>
<q>
What is the output of the C program?
</q>
<code>
#include<stdio.h>
#include<string.h>
int main()
{
    static char str1[] = "dills";
    static char str2[20];
    static char str3[] = "Daffo";
    int i;
    i = strcmp(strcat(str3, strcpy(str2, str1)), "Daffodills");
    printf("%d\n", i);
    return 0;
}
</code>
<opt>1</opt>
<opt>0</opt>
<opt>-1</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>0</ans>
</end>

<begin>
<id>
36304030
</id>
<q>
All the characters in string are stored in-
</q>
<code>
</code>
<opt>contiguous memory location</opt>
<opt>discrrete memory location</opt>
<opt>both A & B</opt>
<opt>pointer to pointer</opt>
<ans>contiguous memory location</ans>
</end>

<begin>
<id>
36414030
</id>
<q>
strrev() in c C is used to-
</q>
<code>
</code>
<opt>allocate memory to string</opt>
<opt>reverse string</opt>
<opt>reverse string to char array</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>reverse string</ans>
</end>
