<begin>
<id>
60114030
</id>
<q>
What is the need for a File when you can store anything in memory?
</q>
<code>
</code>
<opt> A file is stored on Hard Disk which can store Gigabytes of data.</opt>
<opt>Memory (RAM) is limited in any computer.</opt>
<opt>File stored on Hard Disk is safe even if PC is switched off. But Memory or RAM contents are cleared when PC is off.</opt>
<opt>All of these</opt>
<ans>All of these</ans>
</end>

<begin>
<id>
60214030
</id>
<q>
Which of the following true about FILE *fp?
</q>
<code>
</code>
<opt>FILE is a structure and fp is a pointer to the structure of FILE type</opt>
<opt>FILE is a keyword in C for representing files and fp is a variable of FILE type.</opt>
<opt>FILE is a stream</opt>
<opt>FILE is a buffered stream</opt>
<ans>FILE is a structure and fp is a pointer to the structure of FILE type</ans>
</end>

<begin>
<id>
60314030
</id>
<q>
What is the keyword used to declare a C file pointer?
</q>
<code>
</code>
<opt>file</opt>
<opt>FILE</opt>
<opt>FILEFP</opt>
<opt>filefp</opt>
<ans>FILE</ans>
</end>

<begin>
<id>
60414030
</id>
<q>
If there is any error while opening a file, fopen will return?
</q>
<code>
</code>
<opt>Nothing</opt>
<opt>EOF</opt>
<opt>NULL</opt>
<opt>Depends on the compiler</opt>
<ans>NULL</ans>
</end>

<begin>
<id>
60514030
</id>
<q>
Select a function which is used to read a single character from a file at a time?
</q>
<code>
</code>
<opt>fscanf()</opt>
<opt>getch()</opt>
<opt>fgetc()</opt>
<opt>fgets()</opt>
<ans>fgetc()</ans>
</end>

<begin>
<id>
60614030
</id>
<q>
The first and second arguments of fopen are-
</q>
<code>
</code>
<opt>A character string containing the name of the file & the second argument is the mode.</opt>
<opt>A character string containing the name of the user & the second argument is the mode.</opt>
<opt>A character string containing file pointer & the second argument is the mode.</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>A character string containing the name of the file & the second argument is the mode.</ans>
</end>

<begin>
<id>
60714030
</id>
<q>
What is the meant by ‘a’ in the following operation?
fp = fopen(“Random.txt”, “a”);
</q>
<code>
</code>
<opt>Attach</opt>
<opt>Apprehend</opt>
<opt>Add</opt>
<opt>Append</opt>
<ans>Append</ans>
</end>

<begin>
<id>
60804030
</id>
<q>
In C, when getc() function returns EOF?
</q>
<code>
</code>
<opt>Never returns</opt>
<opt>End of file is reached</opt>
<opt>When getc() fails to read a character</opt>
<opt>Both B & C</opt>
<ans>Both B & C</ans>
</end>

<begin>
<id>
60914030
</id>
<q>
fopen() function will not open______
</q>
<code>
</code>
<opt>bin files</opt>
<opt>c files</opt>
<opt>txt files</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>None of these</ans>
</end>

<begin>
<id>
61014030
</id>
<q>
Which of the following mode argument is used to truncate?
</q>
<code>
</code>
<opt>a</opt>
<opt>w</opt>
<opt>f</opt>
<opt>t</opt>
<ans>w</ans>
</end>

<begin>
<id>
61114030
</id>
<q>
FILE is of type ______
</q>
<code>
</code>
<opt>int type</opt>
<opt>char * type</opt>
<opt>struct type</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>struct type</ans>
</end>

<begin>
<id>
61214030
</id>
<q>
fseek() should be preferred over rewind() mainly because
</q>
<code>
</code>
<opt>rewind() doesn't work for empty files</opt>
<opt>rewind() may fail for large files</opt>
<opt>In rewind, there is no way to check if the operations completed successfully</opt>
<opt>All of these</opt>
<ans>In rewind, there is no way to check if the operations completed successfully</ans>
</end>

<begin>
<id>
61314030
</id>
<q>
What kind of files can be created with C programming?
</q>
<code>
</code>
<opt>Images (*.jpg, *.png, *.gif…)</opt>
<opt>Executables (*.exe on Windows)</opt>
<opt>Sources (*.c)</opt>
<opt>Text files (*.txt)</opt>
<ans>Sources (*.c)</ans>
</end>

<begin>
<id>
61414030
</id>
<q>
The value of EOF is_____
</q>
<code>
</code>
<opt>0</opt>
<opt>1</opt>
<opt>-1</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans></ans>
</end>

<begin>
<id>
61504030
</id>
<q>
The word "Stream" means-
</q>
<code>
</code>
<opt>Any source of input</opt>
<opt>Any destination for output</opt>
<opt>Both A & B</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>Both A & B</ans>
</end>

<begin>
<id>
61614030
</id>
<q>
<stdio.h> provides ________ standard streams.
</q>
<code>
</code>
<opt>2</opt>
<opt>3</opt>
<opt>4</opt>
<opt>5</opt>
<ans>3</ans>
</end>

<begin>
<id>
61704030
</id>
<q>
What is input redirection?
</q>
<code>
</code>
<opt>It makes the stdin stream represent a file instead of the keyboard</opt>
<opt>It makes the stdout stream represent a file instead of the keyboard</opt>
<opt>Both A & B</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>It makes the stdin stream represent a file instead of the keyboard</ans>
</end>

<begin>
<id>
61814030
</id>
<q>
<stdio.h> supports _______ kinds of files.
</q>
<code>
</code>
<opt>2</opt>
<opt>3</opt>
<opt>4</opt>
<opt>5</opt>
<ans>2</ans>
</end>

<begin>
<id>
61904030
</id>
<q>
In binary files,there are no _______ markers,all bytes are treated equally.
</q>
<code>
</code>
<opt>file</opt>
<opt>end-of-file</opt>
<opt>Both A & B</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>end-of-file</ans>
</end>

<begin>
<id>
62014030
</id>
<q>
Does "restrict" keyword have any effect on the behaviour of fopen?
</q>
<code>
</code>
<opt>Yes</opt>
<opt>No</opt>
<opt>May be</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>No</ans>
</end>

<begin>
<id>
62114030
</id>
<q>
What does the mode "r+" mean when passed to fopen function?
</q>
<code>
</code>
<opt>Open for reading</opt>
<opt>Open for rewriting</opt>
<opt>Open for reading and writing,starting at the beginning</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>Open for reading and writing,starting at the beginning</ans>
</end>

<begin>
<id>
62214030
</id>
<q>
When we use fopen to open a binary file,we'll need to include the letter ____ in the mode string.
</q>
<code>
</code>
<opt>b</opt>
<opt>o</opt>
<opt>a</opt>
<opt>f</opt>
<ans>b</ans>
</end>

<begin>
<id>
62314030
</id>
<q>
fclose returns _______ if the file was closed successfully,otherwise it returns the error code _______.
</q>
<code>
</code>
<opt>1,EOF</opt>
<opt>0,EOF</opt>
<opt>1,NULL</opt>
<opt>0,NULL</opt>
<ans>0,EOF</ans>
</end>

<begin>
<id>
62414030
</id>
<q>
<stdio.h> provides 2 functions for working with temporary files.They are-
</q>
<code>
</code>
<opt>tmpfile1 & tmpfile2</opt>
<opt>tempfile & tempnam</opt>
<opt>tmpfile & tmpnam</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>tmpfile & tmpnam</ans>
</end>

<begin>
<id>
62514030
</id>
<q>
Which one of the following is correct syntax for opening a file?
</q>
<code>
</code>
<opt>FILE *fopen(const *filename, const char *mode)</opt>
<opt>FILE *fopen(const *filename)</opt>
<opt>FILE *open(const *filename, const char *mode)</opt>
<opt>FILE open(const*filename)</opt>
<ans>FILE *fopen(const *filename, const char *mode)</ans>
</end>

<begin>
<id>
62604030
</id>
<q>
Functions used in buffering are-
</q>
<code>
</code>
<opt>fflush</opt>
<opt>setvbuf</opt>
<opt>Both A & B</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>Both A & B</ans>
</end>

<begin>
<id>
62714030
</id>
<q>
"remove" and "rename" both functions return _____ if they succeed.
</q>
<code>
</code>
<opt>1</opt>
<opt>0</opt>
<opt>-1</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>0</ans>
</end>

<begin>
<id>
62814030
</id>
<q>
The function fprintf is used in a program
</q>
<code>
</code>
<opt>When too many printf calls have already been used in the program</opt>
<opt>In place of printf,since printf uses more memory</opt>
<opt>When output is to be printed onto a file</opt>
<opt>All of these</opt>
<ans>When output is to be printed onto a file</ans>
</end>

<begin>
<id>
62914030
</id>
<q>
In the following code,fp points to
</q>
<code>
#include<stdio.h>
int main()
{
	FILE *fp;
	fp=fopen("trial","r");
}
</code>
<opt>The first character in the file</opt>
<opt>A structure which contains a char pointer which points to the first character in the file</opt>
<opt>The name of the file</opt>
<opt>None of these</opt>
<ans>A structure which contains a char pointer which points to the first character in the file</ans>
</end>

